{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_054181",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "옻토종닭백숙"
    },
    "text": "漆土種タクペクスク (옻토종닭백숙)\\n\nこの料理は、ウルシを煮込んだ鶏の水炊きです。ウルシはウルシ科の落葉喬木で、昔から健康回復に役立つ食材として知られています。昔から、ウルシを煎じて薬のように飲んだり、料理に使ったりしていました。この料理は、漆喰種と呼ばれるもので、漆を煎じた水に地鶏と高麗人参、黄旗などを入れてじっくり煮込んだものです。味は淡泊で柔らかく、特徴的です。ただし、ウルシの樹液にはアレルギー性物質であるウルシオール(urushiol)が含まれているため、摂取前に自分の体質に合うか確認することが重要です。また、もう一つの主材料である在来鶏は、一般鶏と比べて活発で力強い特徴を持ち、活動量が多いため肉質がコシがあり、栄養も豊富です。この漆喰種は夏の食材として人気があり、成長期の子供や高齢者の気力回復にも役立ちます。 ウルシを準備するためには、きれいに洗ってお湯で煮込みます。ウルシが煮込まれる間に、鶏の腹を割り、内臓を取り除いてきれいに洗います。お腹には、もち米、丸ニンニク、ナツメ、銀杏などを詰めて封じます。ウルシを煮込んだ出汁には黄旗と緑角などの薬材を入れて、もう一度煮込んだ後、ウルシを取り出します。ここに鶏を入れて1時間ほどじっくり煮込みます。かまぼこや黄旗などを盛り付け、煮出した出汁を注いで少し煮込んだら、膳に出します。ごはんは塩で食べ、鶏の腹に詰めたもち米は取り出して粥のように食べます。地鶏はタンパク質含量が高く、カロリーも低いため、体重調節や筋肉形成に良い食材です。また、ビタミン、亜鉛、カルシウムなどを含んでおり、子供の成長に役立つだけでなく、栄養食としても適しています。もう一つの主材料であるウルシにはフラボノイド成分が含まれており、がん細胞の成長を抑制する効果や、消化や肝臓の解毒にも役立つとされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この料理の名前は何ですか？",
            "answer": "漆土種タクペクスク（옻토종닭백숙）と呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "この料理の特徴は何ですか？",
            "answer": "味は淡泊で柔らかく、ウルシの香りが特徴的です。"
        },
        {
            "question": "ウルシはどのような効果がありますか？",
            "answer": "ウルシには健康回復に役立つ効果やがん細胞の成長を抑制する効果があります。"
        },
        {
            "question": "漆土種の材料には何が使われていますか？",
            "answer": "漆土種の材料にはウルシ、地鶏、高麗人参、黄旗などが使われています。"
        },
        {
            "question": "漆喰種の摂取前に注意すべき点はありますか？",
            "answer": "ウルシの樹液にはアレルギー性物質であるウルシオールが含まれているため、摂取前に自分の体質に合うか確認することが重要です。"
        },
        {
            "question": "漆喰種は夏の食材として人気がある理由は何ですか？",
            "answer": "漆喰種は夏の食材として人気があり、成長期の子供や高齢者の気力回復に役立ちます。"
        },
        {
            "question": "ウルシの準備の仕方はどのようなですか？",
            "answer": "ウルシをきれいに洗ってお湯で煮込みます。"
        },
        {
            "question": "漆土種の主材料である在来鶏の特徴は何ですか？",
            "answer": "在来鶏は活発で力強い特徴を持ち、肉質がコシがあり、栄養も豊富です。"
        },
        {
            "question": "漆土種に含まれる栄養素は何ですか？",
            "answer": "漆土種に含まれる栄養素にはタンパク質、ビタミン、亜鉛、カルシウムなどがあります。"
        },
        {
            "question": "漆土種の食べ方はどのようなですか？",
            "answer": "ごはんは塩で食べ、鶏の腹に詰めたもち米は取り出して粥のように食べます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 567,
        "QA": 385
    }
}